【美股港樓齊攻光明頂】低調置業討論區（283）-置頂已更新

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/04/26公佈，中原城市領先指數183.19，按周假升1.56%

【令和巧令令】低調置業討論區（282）

上一個Post, 歡迎繼續討論

等唔到CCL

lm

哇咁都得
即係一間都無

Lm

廢淡快D錄音唱歌啦

保升之歌：

保升保升 滿載溫馨 Un住腳等待
買樓上車情如醉
摸頂心中愛
每一呎都滿載溫馨
艇要坐很耐
每一次估價平似最
快感永不變改
明白跌市有家在
承受劈價也心開
無論塌下半邊天
都不變改
從未有爆破一日
龍市伴你一生
龍市遇上剛需精彩

無錯，如果網上搵，得祥仔啲盤係可信度高
黃色同紅色啲盤賣完唔update番仲比人見到以為有得買
祥仔update得好快

寶星中心大巴大巴車埋去連登啲on9仔塊面喥

要比15%稅

用埋四大長老
仔女個名？

汪總果間

有冇人幫襯過設計師出圖
可唔可以share下心得

*唔係工程公司

無野係免費既

45分鐘由鰂魚涌番到屯門？
962C?

只係想知有冇人搵過邊個 質素如果

大家點睇穗禾苑？ 係唔係買黎等冧樓？

1980落成， 等冧嘅有排等。

跪求

股神

美孚話曬私樓， 唔知當年居屋如何

一萬蚊一尺應該全香港得返穗禾苑

最新2019/05/03公佈，中原城市領先指數183.29，按周假升0.40%

破頂未

最新2019/05/03公佈，中原城市領先指數183.92，按周假升0.40%

未啊 頂係188.64

你乜又改返舊名

AGREE

你講啲咁敏感嘅野

中原地產屯門兆康站分行資深分區營業經理劉月華指，新屯門中心剛錄得10座高層A單位易手，實用面積501平方呎，兩房間隔，叫價620萬元，業主原先減價至595萬元，見有兩組客戶洽購，反價至600萬元沽出，平均實用呎價11976元。

劉月華表示，買家為外區換樓客，見近期樓升勢急速，加快入市決定，參觀單位後立即拍板入市。原業主於2007年4月以93萬元買入單位，持貨12年，賬面獲利507萬元，單位升值5.5倍。

新屯中兩房都要600萬

600萬樓下 同600萬樓上質素可以差好遠

上次冷水係中美貿戰，而家就後傾得成，真係簽實會唔會火上加界油？

同一樣既首期就只能愈住愈差
要住好啲惟有夠四成首期

美國會以其他明目QE
變相銀紙又貶值

淡友一齊黎
熊熊哈

唔怪得知淡友係樓市avenger

做乜事

各位巴打, 想問下 home loan interest 可以免稅, 分20年用. 你地係用咩方法記住報左幾多次

假設我報第21年, 佢會識warn我 ?

稅局有信俾你扣左幾多年

會唔批俾你， 你唔洗驚依樣野。

thx 各位

依加幫襯緊

佢會係稅單上話你知：唔計唔計

見到保升既新聞

你地班低智業主又贏

講起自住 我好多朋友都搵緊樓 但一過600就不了 選擇愈來愈少 其實都咪話唔緊張同沮喪

會寄信俾你話你知報左幾多年

上個FY 蠢左冇即刻報，原來有cap 1皮 同埋可以報20年

小器簿

有無人去 facebook marketplace 搵二手家私?

逸璟．龍灣推新優惠

中國中冶(01618)旗下中冶置業香港的深井青龍頭逸璟．龍灣，日前以招標形式售出1座12樓C室，實用面積429方呎，成交價653.8萬元，呎價15233元。項目至今累售逾50伙。

發展商推出復活節睇樓優惠，準買家於4月19日至22日，前往項目位於尖沙咀天文臺道8號的展銷廳，即有機會獲得面值50元的超市禮券一張。

上車客516萬購柴灣山翠苑2房戶
資助房屋成交
19:02 2019/05/03

上車客積極睇樓，中細碼單位成為入市目標。世紀21溢榮地產客戶經理林曉怡表示，新近錄得柴灣山翠苑成交，單位為翠珮閣(A座) 中層01室成交，實用面積374平方呎，2房2廳間隔，室內裝修雅致，獲上車客以516萬元易手，實用面積呎價13,797元。

原業主於2015年2月購入上址，當時作價368萬元，持貨逾4年至今沽售，賬面獲利148萬元，單位期內升值約40%

屌你老味仲要有機會冇禮券

鞠頴怡過檔東網後首度亮相

點解中銀個估價成日低其他銀行5-10%

買舊樓(2x-4x yrs) 有咩要注意，新手

哇屌 黎緊屋企得pccw無其他上網公司比到service 條撚樣夠膽收最平2500安裝同398一個月

大家有冇咩計

Wireless 算？

但而家唔拉線 唔知未來會點..
唔通第日明線
打算住十幾廿年

屌,但又驚而家唔接線,到裝完修就要明線入

暫時只諗到呢招

有無巴打抽新樓
3 盤齊開賣

搵電訊台／街邊sales問下價錢

90後都有一千萬

另一位90後姜先生同家人住日出康城，今日打算用逾千萬購入Montara兩伙，包括一間兩房及一間一房，直言是次用以投資，心儀項目位於商場上蓋，相信升值潛力大。他透露自己是普通打工仔，是次入市有屋企人支持。他透露籌號約120號，有信心購入心儀單位

父幹

好似冇IPTV app, 可以用iPad睇

新樓盤顛左

大陸人唔多 但d口音唔正同埋老人家就超級多

點解SHK仲唔賣Park Yoho 剩低個幾百個單位

今日去開科學園白石個邊

一街之隔

萬3 定萬5 一呎？

何文田？

買兩房？

TGC坐檯爐好多mij架，$4000至$5000已經好靚。
嵌入式$5000都買唔到最便宜既model

單支樓
聽講街sales做唔到呢d單,一定要返去禁住搶部門(Premier)

50

Bt Netflix 都有
而且steam,手機個d幾日更新一次都個次幾g上落

巴打唔知有無得加 BBC 同 ITV 的台呢?

有link會加，最近冇

新蒲崗采頤花園2房綠表客斥693萬元入市
資助房屋成交
15:18 2019/05/04

綠表買家對市區物業需求殷切，成功購得大單位自用。世紀21富山地產聯席董事劉倩彤表示，該行新近錄得新蒲崗采頤花園成交，為10座低層C室，實用面積589平方呎，2房2廳間隔，向西南，望開揚景觀。單位原開價700萬元，放盤2個月，獲綠表買家以693萬元(居二市場價)承接，實用面積呎價11,766元。

新蒲崗采頤花園2房綠表客斥693萬元入市新蒲崗采頤花園2房綠表客斥693萬元入市

原業主於2000年購入上址，當時作價147萬元(未補地價)，持貨至今沽售，帳面獲利546萬元，單位升值3.7倍。

我搵到依度有...但似乎放唔到落去 VLC....

693 萬綠表只做到六成按....咁咪即係有成 280 萬首期?

以佢個樓齡， 綠表應該有95按。

幫推

推一推

係白石角啊

許SIR

人類總要

又係band友？

許勝不許敗

出隻艇

每次出圖都好大壓力

500幾下有啲難度

沙田濱景花園高層套3房895萬元易手
私樓成交
15:11 2019/05/04

樓市氣氛漸趨正面，沙田區屋苑交投回升。世紀21奇豐物業一城站分行高級分行經理李嘉文表示，該行新近促成沙田濱景花園成交，為3座高層E室，實用面積544平方呎，3房套房間隔，向東南望城市景，單位放盤4個月，原開價900萬元，獲換樓客以895萬元承接，實用面積呎價16,452元，屬市價。

原業主於2007年12月購入上述單位，當時作價271萬元，持貨至今沽出，帳面獲利624萬元，單位升值2.3倍。

HI埋呢場都仲有第3
死未

嘉湖山莊高層3房626.8萬元沽
私樓成交
11:48 2019/05/04

利嘉閣地產皇牌屋苑新北江一行A組經理蕭浚樑先生表示，市場新近錄得天水圍嘉湖山莊5期麗湖居4座高層D室成交，實用面積544呎，建築面積709呎，為三房間隔，外望開揚景觀，單位以626.8萬元成交，實用面積呎價11,522元，建築面積呎價8,841元。

原業主於2007年5月以130萬元購入上述單位，持貨12年，現轉售帳面獲利496.8萬元，升幅3.8倍。嘉湖山莊於本月至今暫累錄3宗買賣。現時屋苑約有47個放盤，入場費由550萬元起。

推到自爆

🌅家壹🌅
🎉後籌救星
有🖌四叔呼吸Plan🖌
🚆市區絕版靚貨🌟🌟🌟

*全部光🐽價*
*PLAN A 120天(-8%）*
🎪開放式
19G$5.135m/238’（可做九成）
22G$5.229m/238’
23G$5.261m/238’
25G$5.292m/238’
26G$5.323m/238’
♦️♦️♦️♦️♦️♦️♦️♦️
1⃣房🏡
19B$6.021m/269’❌(今天）
21B$6.076m/269’❌(今天）
22B$6.103m/269’❌(今天）
23B$6.140m/269’
25B$6.168m/269’
30C$6.352m/277’
30E$6.572m/276’
♦️♦️♦️♦️♦️♦️♦️♦️
2⃣房加儲物室🏠
10A $9.552m/479’
15A$9.734m/479’
17A $9.854m/479’

*🏡示範單位 :**朝10:30晚8*
*尖沙咀美麗華商場5樓*

推

重覆犯錯

清收埋咁多gif，戀gif僻

Yes

仲有五百點推

無睇波無嘴搭

一周專家樓評：點解公居屋升得咁恐怖？三條水喉撐住個市？

近期樓市真係升極都唔識停，二手樓價指數更連續12周向上，暫時都未有降溫迹象；而眾多物業中，未補價公屋及居屋輪流爆升兼創新高，究竟點解會咁恐怖？新一期居屋即將出籠，對居二市場後市有乜衝擊？專家話有三大購買力谷旺樓市，到底情況係點？4月二手樓何解價升量跌？無「父幹」又唔夠首期上車，有乜計？

全個星期嘅專家樓評，喺度一次過睇晒！想睇埋片嘅話，記得click入埋以下連結啦！

【張翹楚】：拆解公居屋爆升之謎
睇片→

按市價52折出售的長沙灣凱樂苑、啟德啟朗苑和東涌裕泰苑三個居屋屋苑已售出超過九成，當中有23.6萬個白表申請者爭約4,000個單位，中標率低於1.7%，而單身白表申請者的中標率更低至0.27%。

其實自2014年恢復推售居屋，反應一直十分理想，即使私宅由2015年第三季至2016年第一季連跌6個月，累計跌幅達11.3%，但於2016年推售的大圍嘉順苑與屏山的屏欣苑的2,600個單位，依然獲得13.5倍的超額認購，反映居屋需求殷切。

當「白居二」由2013年的首輪申請到2017正式宣布恒常化，居屋的搶購潮已由一手市場蔓延至二手市場。

居屋二手市場其實比私人市場的買家覆蓋面更廣，自1997年起，居屋二手市場已在未補地價的情況下開放予公屋租戶與綠表申請者，及後又開放於白表申請者。

當然，在現時5年禁售期或將來擬修訂的10年禁售期後，補完地價更可以在自由市場交易，一個物業的價值在於其面對的可購買群眾，若然潛在買家群愈大，其價值也愈容易搶高。

眼見部分二手居屋未補價實用呎價超過12,000港元，即使是以往的3成折讓，補完地價的市價已超過17,000元一呎，縱然買家是按未補地價的金額入市，但當換算為補完地價的金額，一個500多呎的單位都要賣接近900萬元，實在令人懷疑日後獲利的空間。

其實，現在房委提供居屋的按揭保證是30年為限，但有銀行及財務公司願意超額提供按揭，即樓齡5年過外，依然提供25年還款期的9成按揭，為壓抑居屋不理性升勢，確實有需要檢討及修訂居屋的按揭上限。

泓亮諮詢及評估董事總經理 張翹楚

─ ─ ─ ─ ─
【李志成】：新居屋搶客 居二市場勢降溫
睇片→

隨着利好因素增加，樓市呈「V形」反彈，買家怕愈遲買，樓價更貴下，爭相入市，刺激私樓二手市場轉旺，連帶未補價公屋及居屋市場亦起哄，出現價量齊升情況。

最近有報道指，首季有多達75個公屋及居屋，在未補價第二市場創下呎價新高，佔期內156個錄得成交的屋苑近一半，可見樓市向好，亦帶動二手資助房屋價格急升。不過，隨着新一期居屋逾4,800伙將於5月推出，屆時或凍結居二市場部分購買力，筆者相信有待該期新居屋揀樓後，向隅客回流居二市場才令交投回穩。

筆者認為，居二市場樓價較私樓低水，正是吸引上車客入市的主要，但已補地價及未補地價的資助房屋業主，其實在承做按揭條款存在分別。例如，已補地價的資助房屋業主，申請按揭的條款與私樓無異，反觀未補地價資助房屋的業主則受《房屋條例》限制，在未獲房屋署批准下，不得將單位按揭作抵押貸款，違例者可被判罰款，甚至監禁。

若未補地價資助房屋的業主急需將有關物業加按套現，必須先向房委會申請，署方會就實際情況酌情處理，靈活度不及已補地價的資助房屋業主。

另外，據聞最近坊間有不少財務公司向未補價資助房屋的業主提供貸款，若業主將未補價單位抵押予財務公司套現，雖然貸款並不是真正按揭，但仍有可能違反房屋條例，業主一樣要留意。

香港置業行政總裁 李志成

─ ─ ─ ─ ─
【黃詠欣】：籌首期上車有乜計？
睇片→

政府收緊按揭成數之下，筆者曾經遇過個案，就算家庭月入超過10萬港元，因為難以儲首期，而買不到心儀物業，唯有每月以3萬多元租住物業。有見市場上有不少類似個案，近期一間金融機構推出了業主私人貸款，協助這類準買家籌集首期購買心儀物業。

此產品專為二手住宅成交及持有香港身份證人士而設，其特點包括：第一，包批貸款，即只要準買家住宅物業取得一按銀行批核信便可批出貸款；第二，最高按揭成數為樓價70%(貸款上限為200萬元)；第三，供款年期為7年；第四，息口月息1%起，視乎按揭成數及供款比率而訂；第五，特快3天批核。

這個計劃除了收入高但首期不足人士適用外，其實例如銀行估價不足、差一點點才能通過壓力測試或曾經做過擔保人按揭成數因而被減1成等等，遇到以上情況都可以考慮選用。

筆者認為，此產品能夠協助準買家解決燃眉之急，免得撻訂收場，當成交後可以申請銀行所提供的業主貸款(通常為薪金10倍，年息約為4%至5%)來清還此貸款。不過，亦要提提大家此貸款息率比銀行高昂，故要注意自己是否有足夠還款能力才好考慮。

利嘉閣按揭代理董事總經理 黃詠欣

─ ─ ─ ─ ─
【汪敦敬】：三大購買力谷起樓市
睇片→

三大購買力(即上車、財富效應及中國資金)聚首並不是一件簡單的事，對上一次是1997至98年，98年起香港樓市不斷下跌，直至2003年谷底。之後一段時間樓市處於兩極發展，豪宅的表現較佳，細單位稍遜。

及後金融海嘯並没有帶來跌價的災難，反而貨幣貶值製造資產升災。香港政府在2010年起推辣招管制樓市，在按揭門檻提高下，購買力偏向細單位。

樓市辣招抑壓了換樓，換樓人士想買樓可能需要支付多一倍的首期。直至近期，樓價升幅已多於按揭的收緊，換樓業主已不需要依靠高按揭的配合都可以換到樓。由現在開始，大家要再次面對三大購買力齊現的旺市。

筆者認為，雖然當前樓價指數比去年8月高峰期低2.89%，但部分物業價格只較谷底略高，加上息口維持不變，準買家只要肯做功課，仍有機會找到筍盤，有自住需要應掌握入市時機。

祥益地產總裁 汪敦敬

─ ─ ─ ─ ─
【專家樓評】劉嘉輝：二手樓何解價升量跌？
睇片→

剛過去的4月份，一、二手樓市表現相當不俗。據《一手住宅物業銷售資訊網》資料顯示，4月份一手新盤成交量錄約2,000宗，惟有關數字較3月份有所回落，較3月份約2,800宗，減少約3成。

主要因為2月及3月份一手市場表現相當理想，尤其3月份單月錄約2,800宗成交，屬於相當高水平，故4月份回落至2,000宗亦屬正常水平。

至於二手市場方面，4月份二手成交量料錄約4,500宗，同樣按月錄得跌幅，較3月份5,400宗下跌約17%，反映無論一手私樓抑或二手住宅成交量均按月有所回落。

筆者認為，主要由於近期樓價錄得明顯升幅，據政府數據顯示，3月份樓價上升近3%，升勢顯著；與此同時，早前市場平價盤源被市場吸納，故預期未來二手市場成交量會出現放緩；至於樓價方面，預期4月份樓價將持續向上，料二手樓價平均升幅約2%。

美聯物業首席分析師 劉嘉輝

盡推

第一次自爆我印象中好似推左2日先完

希望唔好再有傻人quote

言巴炭巴召喚

推多5 6 頁我諗夠皮了

通常講完炭巴就會延時回覆

【地產專題】升幅癲過豪宅！呢個公屋按月飆兩成

港澳版>財經
上一則
下一則
返回
【地產專題】升幅癲過豪宅！呢個公屋按月飆兩成
05月03日(五)
19:53更新
17:53建立

1/3
二手資助房屋樓價跟隨大市「V形」反彈，連未補價公屋都被搶購，刺激樓價急升。《東網》追蹤的10個熱門公屋中，有8個的最新第二市場平均成交呎價較低位彈升逾一成，當中有屋邨按月急漲逾兩成，升幅勁過豪宅。

綜合房委會數據，10個交投較活躍的公屋中，以鴨脷洲利東邨最癲，樓價在短短一個月已改頭換面。該屋邨4月錄兩宗未補價買賣，平均實用呎價8,857元，較3月低位大幅上升26.6%。當中，有單位實用呎價衝上9,184元，貴絕全港未補價公屋。而近月搶手的實用面積381方呎單位，成交呎價亦高逾8,500元。

相比之下，該屋邨3月錄9宗未補價買賣，雖屬近年最旺，但成交價參差，個別實用呎價不足5,000元，拉低整體平均呎價至去年樓市調整以來低位。美聯丘松原指，未補價放盤最平叫190萬元，逼近同類紀錄價。

九龍方面，深水埗李鄭屋邨升幅可觀，去年10月低位時第二市場平均實用呎價不足6,000元，其後逐步收復失地，今年3月錄得6宗未補價成交，平均實用呎價直逼7,200元。雖然4月買賣降至兩宗，但呎價續漲至7,319元，較低位累漲26.5%。

●李鄭屋邨叫價升三成
中原溫志聰指，李鄭屋邨上月交投放緩，主要原因是長沙灣新居屋搶去居二市場購買力，惟業主叫價仍然進取，三房最平未補價放盤仍叫價540萬元，較去年底420萬元紀錄價高近三成。不過，黃大仙竹園北邨則僅較低位回升不足一成，黃大仙鳳德邨亦只反彈14.2%。

至於新界區以公屋集中地的青衣升勢較凌厲。市場指，青衣邨4月錄3宗成交，受連環破頂帶動，平均實用呎價搶高至7,097元，較去年11月低位升約22.9%。而同區的長安邨4月平均實用呎價為6,304元，低位升18.5%。中原梁岳宏指，青衣邨目前最平放盤為實用面積385方呎，叫價205萬元。

此外，沙田公屋王顯徑邨4月實用平均呎價7,260元，較去年11月低位高出18.7%，超越去年6月高位的平均價。美聯鄒文波指，目前屋苑第二市場入場盤最平叫328萬元，較同類紀錄高出近一成。至於同區博康邨4月未補價平均實用呎價6,188元，較去年12月低位回升僅8.8%。

至於將軍澳方面，景林邨去年11月低位的第二市場實用平均呎價5,984元，其後重上「六字頭」，3月平均實用呎價6,804元，近半年升幅為13.5%。世紀21將軍澳魏仕良稱，該物業未補價放盤最低消費210萬元。

－－－－－－
●廿個年輕居屋 半數呎價破萬
市場搶盤潮擴散至公屋，與居屋樓價愈升愈高不無關係，尤其是有房委會擔保、可獲銀行批出長年期高成數按揭的年輕居屋更被搶貴，究竟目前這類居二市場樓價有幾「離地」？

房委會的4月成交數據顯示，20個這類年輕居屋之中，有一半屋苑的未補價平均實用成交呎價已突破1萬元關口。當中，港島最貴為筲箕灣愛蝶灣，平均實用呎價12,069元；而香港仔逸港居平均實用呎價10,135元；即使是偏離港島鬧市的赤柱龍德苑，平均實用呎價亦漲至9,506元。

九龍方面，鑽石山采頤花園、藍田鯉安苑、黃大仙瓊軒苑、樂富德強苑等，第二市場平均實用呎價已升至「五位數」，其中受惠未來港鐵沙中線的采頤花園，未補價平均實用呎價直逼12,000元。至於將軍澳年輕居屋寶盈花園，平均實呎成交價11,628元，而同區康明苑平均呎價亦即將告別「四位數」。

至於新界區的青衣青宏苑、沙田愉翠苑，4月未補價平均實用呎價在1萬元以上水平，其中前者上月連環創新高，平均實用呎價高見12,560元。至於馬鞍山錦豐苑平均實用呎價亦逼近1萬元。

另外，天水圍最貴的未補價居屋天盛苑，4月有個別成交實用呎價突破9,000元，推高平均呎價至8,464元，補地價後比嘉湖山莊還貴。至於屯門富健花園及龍門居，4月居二平均實用呎價分別為7,568元及8,226元。至於入場門檻較低的粉嶺年輕居屋雍盛苑，第二市場實用平均呎價7,403元。

－－－－－－
●新居屋面世 購買力料短暫凍結
3月份資助房屋未補價第二市場價量齊升，但4月交投明顯降溫。香港置業行政總裁李志成認為，隨着新一期新居屋逾4,800伙將於5月推出，部分居二市場購買力或被凍結，相信有待抽籤塵埃落定，落空的向隅客回流市場，才令交投回穩。

他又指，聯儲局維持利率不變，意味低息環境持續，加上中美貿易戰緩和，香港樓市在剛性需求的支持下，後市仍樂觀。

另外，利嘉閣地產研究部主管陳海潮預期，新一批新居屋將盡吸購買力，未來數個月居二市場將旺價不旺市，但樓價上揚，加上部分去年已獲發購買證的白居客要年內入市，居二市場短暫降溫後，將再旺起來。他續說，私樓樓價急升，帶動未補價居屋水漲船高，部分實用呎價超過1萬元，令部分綠表客及白居二客，向性價比較高的公屋第二市場入手，加速該類物業樓價上升。而位置優越的物業最受捧，有機會跑贏大市。

●75公居屋上月呎價破頂
事實上，據房委會數據，3月未補價第二市場公屋及居屋錄約454宗成交，惟4月份無以為繼，交投量急跌至172宗，按月減約36%。不過，首季居二市場氣氛火熱，有多達75個未補價公屋及居屋，在第二市場創下呎價新高。

唔好啊

講第d波

梁凱寧召喚

顏色大戰一推

藍白?

我唔想返工啊

推呀

咁由PC 公布小氣簿啦

終於輸啦

I

康城 montara$15500 尺 now, crazy

新價單?貨尾?

淨翻 15700-16xxx

正常啦

三房堅平，一開始就多人搶手

無十年轉好蝕

沙狗，哈

你哋做好自己應該ok?
定係要望天打卦
我睇英超都未敢慶祝住
西甲祝已慶，希望歐聯同本土盃賽爭氣

兩日啦
嗰次都好似係假期係推慢d

400 個post 推死人咩

我個fd 個pair 都係HA

灣仔囍滙346實呎戶920萬元交吉沽
私樓成交
15:01 2019/05/04

買家入市信心強勁，灣仔區內樓齡簇新屋苑單位放盤備受追棒。世紀21亞洲地產分行經理利宏基表示，新近錄得囍滙成交，為3座低層G室，實用面積346平方呎，向東南，以920萬元交吉易手，實用面積呎價26,590元。

原業主於2013年購入上址，當時作價668萬元，持貨6年至今轉售，帳面獲利252萬元，單位升值38%。

我轟近年都係柒自己，所以好擔心

個個位可能有d難度 所以其他懶攪或者申請唔到

訓先明天再續

輕輕一推

我都覺得幾靚

有冇巴打用過ROCA啲廁所野 想知好唔好

會比意見，一般佢見過點整work嘅，或者普遍做法都會講嘅，當然唔會設計甚麼風格之類

唔work嘅會同你講，唔好嘅材料設計都會提吓

[member]咁都忍到［/member]

想問下大家
其實正常新娘會帶幾多對鈪上身
我暫時男家女家都各送一對
又唔知親戚會唔會送
見啲人big day好多都帶四五對
帶得兩對會唔會俾人閒言閒語

巴打我梗係冇所謂
但ceo同外母已經好似好著緊有幾多對鈪有冇金豬
外母好似已經買埋金豬
ceo就話俾人睇嫁得好啲
佢就話如果男家只買一對鈪
佢會自己再買啲
我心諗點解要哂依啲錢做俾人地睇呢

我媽就覺得點解要做到咁門面

大佬呀而家供樓又係錢乜都係錢
首期我又已經俾哂，供樓一齊供
但結婚啲錢我又差唔多俾哂
你當幫手儲返個錢都咁難
每個月我自己已經慳無可慳

1999, 多謝聽我呻

想問下有冇咩網 可以直接計到補地價要補幾多錢？
同埋荃灣 祈德尊新村 好唔好住？ 有冇d 咩大問題？
其實比較想揀寶石大廈 但真係無咩盤
唯一一個都over budget左

奇特新村 絕對正

則靚 地點好

其實我本身住將軍澳
呢一兩年工作關係 先會過嚟荃灣
見佢物價低 交通方便 多野食
就開始鍾意左荃灣呢個地點
不過衰就衰有d舊 同好似唔一定電梯可以直達

呢幾年我都唔會住
都係租出去

多謝大家意見

其實我同ceo一家關係算唔錯
佢要嘅禮金加酒席佢都冇開大(total 10萬左右)
其實兩邊都係中下家庭
結婚買樓我地全部都係自己錢
女家都冇要求男家要俾啲乜做嫁妝

我可能以往儲錢儲得太過份
(真係好慳，唔係真係買唔到樓)
但對住ceo我自問能力範圍已俾最好佢
我明白結婚對女仔好重要
所以有啲位我盡量說服自己洗多少少
佢開心我都開心
不過有啲位真係好肉痛

巴打我計過喇
扣返人情淨俾20萬左右
叫做勉強頂得住

嵌入式靚好多 都係幾千蚊野 而家仲邊有人用坐檯式 咁核突

每個月實收嘅錢其實差唔多
一個係-5%mpf+5%housing
一個係+-0

依家低息
用hliss蝕到仆街
被迫shs嘅al少4日即係少幾日人工

同埋又唔係gs
pension唔跟年資加 由頭到尾都係15%
睇唔到未到10年早轉嘅理由

一定平過，但裝修師傅質素無咁好

驚比人炒

出面咁好景
出去做囉

捽contrast時間

炭巴出黎推到1001

延時

炭巴不出，誰與推post

有IPTV app/software嘅os都得，LG唔係Android TV都可以，佢個商店有IPTV app, 一般個playlist嘅link大部份應該播放到

推完當無事一推

炭巴熊熊哈

沙田玖瓏山3房戶1463萬易手
私樓成交
13:47 2019/05/05

買家入市積極，樓齡簇新物業放盤極為吸引。世紀21奇豐物業新界東豪宅分行助理區域營業董事周淑萍表示，新近錄得玖瓏山月瓏閣1座中層C室成交，單位實用面積1014平方呎，3房(1套) 連工人房間隔。成功以1,463萬元沽出，實用面積呎價14,428元。

據了解，原業主於2014年12月以1319萬元購入上述單位，持貨4年多沽售，賬面獲利144萬元，單位期內升值約11%。

【我又震，你又震，可惜我同你都唔係倪震】低調置業討論區（284）

熊軍集合
熊熊哈

wild guess
向上刷 向下刷 不可放任胡亂刷

熊熊哈

爆post在望
推啊兄弟

一支穿雲箭，千軍萬馬來相見

食飯前一推

聽日唔使返工一推

有新post未

粗重嘢等我嚟

推啊推 讓這post推

聽日返工狗一推

聽日先休息一推

我唔想返工啊啊啊啊啊

忠告
貼圖先check check
自爆面青青

女王大人